
\chapter*{Résumé}
\subsubsection*{Résumé}
  
Après les nombreux hivers de l'Intelligence artificielle de la seconde partie du XXème, la discipline connaît une nouvelle jeunesse à partir des années 90, grâce notamment aux travaux de Yann Lecun, Yoshua Bengio et Geoffrey Hinton (pères du deep learning) dans le domaine des réseaux de neurones appliqués à la vision par ordinateur (computer vision). Dès lors, les réseaux de neurones ont permis de nombreuses avancées dans des champs d'étude très variés allant de la finance à la logistique en passant par la mécanique des fluides. Cependant, malgré les très bons résultats obtenus par les réseaux de neurones, une certaine méfiance persiste encore vis-à-vis de ces solutions. Deux problèmes majeurs ralentissent en effet leur développement : leur manque d'interprétabilité et la difficulté à associer un degré de confiance/certitude à une prédiction. Très souvent, il est impossible ou difficile d'obtenir une connaissance certaine. Dans la vie réelle, on se trouve fréquemment dans des situations de prise de décisions dans lesquelles on ne dispose que d'informations incomplètes ou incertaines. Ces problématiques constituent un frein à la mise en production de ces solutions et à leur implantation en dehors du domaine académique. C'est au problème concernant le degré de confiance des prédictions que se propose de répondre le réseau profond bayésien, notion développée dans ce mémoire.



\subsubsection*{Mots Clés}
deep learning, réseaux de neurones, certitude, prise de décisions, réseau profond bayésien.

\newpage

\subsubsection*{Abstract}
After many winters of the Artificial Intelligence during the second part of the XXth, the discipline experienced a new youth from the 90s, thanks in particular to the work of Yann Lecun, Yoshua Bengio and Geoffrey Hinton (fathers of deep learning) in the field of neural networks applied to computer vision. Since then, neural networks have enabled numerous advances in a wide variety of fields of study, from finance to logistics and fluid mechanics. However, despite the remarkable results obtained by neural networks, a certain mistrust still persists towards these solutions. Two major problems slow down their development: their lack of interpretability and the difficulty to associate a degree of confidence/certainty to a prediction. Very often, it is impossible or difficult to obtain a certain knowledge. In real life, we frequently find ourselves in decision-making situations (business intelligence) where we have incomplete or uncertain information. These problems prevent the production of these solutions and their implementation outside the academic field. It is to the problem concerning the degree of confidence of predictions that the Deep Bayesian Network, a concept developed in this thesis, proposes to respond.


\subsubsection*{Key words}
deep learning, neural networks, certainty, decision-making, deep bayesian network.
