\begin{thebibliography}{9}
\expandafter\ifx\csname fonteauteurs\endcsname\relax
\def\fonteauteurs{\scshape}\fi

\bibitem[\bfseries Alexandre Perrot, novembre 2017]{ref01}
\newblock La visualisation d'information à l'ère du Big Data : résoudre les problèmes de scalabilité par l'abstraction multi échelle, thèse de doctorat L'UNIVERSITÉ DE BORDEAUX.

\bibitem[\bfseries ALEXEI GRINBAUM, juin 2017]{ref02}
\newblock Clefs - \#64 - Les voix de la recherche VOYAGE AU COEUR DU BIG DATA, Big Data : de quoi parle-t-on ?

\bibitem[\bfseries Corentin HARDY, Avril 2019]{ref03}
\newblock Contribution au développement de l'apprentissage profond dans les systèmes distribués, thèse de doctorat, L'UNIVERSITE DE RENNES 1 COMUE UNIVERSITE BRETAGNE LOIRE.


\bibitem[\bfseries Bernard ESPINASSE et Patrice BELLOT, 2017]{ref04} 
\newblock Introduction au Big Data Opportunités, stockage et analyse des mégadonnées, Réf. : H6040 V1.

\bibitem[\bfseries Mat, 2012]{ref05}
\newblock Mathieu, Gaetan, Benoit, Stéphane. Fouille des réseaux sociaux en ligne.Synthèse bibliographique sur le data mining sociale.2012.

\bibitem[\bfseries Ork, 2012]{ref06}
\newblock Orkhan Jafaro et Subhan Grismov. Machine Learning rapport de projet dans le cadre d'un master 2 informatique-université de Franche-Comté, France 2012.

\bibitem[\bfseries Rémi Connesson, 2018]{ref07}
\newblock Le Deep Learning, comment fonctionne l'algorithme qui a bousculé le monde de l'intelligence artificielle. Le blog de la School of AI en France.

\bibitem[\bfseries McCulloch, W.S. \& Pitts, 1943]{ref08}
\newblock McCulloch, W.S. \& Pitts, W. (1943). Bulletin of Mathematical Biophysics.

\bibitem[\bfseries Rosenblatt, 1958]{ref09}
\newblock Rosenblatt, F. (1958) The Perceptron: A Probabilistic Model for Information Storage and Organization in the Brain. Cornell Aeronautical Laboratory, Psychological Review, 65, 386-408.

\bibitem[\bfseries Chloé-Agathe Azencott, 2019]{ref10}
\newblock Utilisez des modèles supervisés non linéaires. OpenClassrooms.

\bibitem[\bfseries STEPHENE TUFFERY, 2019]{ref11}
\newblock Big Data, Machine Learning et apprentissage profond.

\bibitem[\bfseries Olivier Ezratty, Octobre 2017]{ref12}
\newblock Les usages de l'intelligence artificielle.

\bibitem[\bfseries Ian Goodfellow et al, 2016]{ref13}
\newblock Ian Goodfellow, Yoshua Bengio and Aaron Courville .Deep Learning. Convolutional Neural Networks, page 329.

\bibitem[\bfseries Andrej Karpathy, 2019]{ref14}
\newblock Stanford CS class CS231n: Convolutional Neural Networks for Visual Recognition.

\bibitem[\bfseries Radford et al, 2015]{ref15}
\newblock Radford, A., Metz, L., \& Chintala, S. (2015). Unsupervised representation learning with deep convolutional generative adversarial networks. arXiv preprint arXiv:1511.06434.

\bibitem[\bfseries Bengio et al., 2014]{ref16}
\newblock Bengio, Y., Laufer, E., Alain, G., \& Yosinski, J. (2014, January). Deep generative stochastic networks trainable by backprop. In International Conference on Machine Learning (pp. 226-234).

\bibitem[\bfseries Giorgio Roffo,2017]{ref17}
\newblock Ranking to Learn and Learning to Rank : On the Role of Ranking in Pattern Recognition Applications. Thesis for : European Doctor of Philosophy.

\bibitem[\bfseries Hasna Njah et al, 2016]{ref18}
\newblock Deep Bayesian network architecture for Big Data mining 

\bibitem[\bfseries David Bellot, 2002]{ref19}
\newblock Fusion de données avec des réseaux bayésiens pour la modélisation des systèmes dynamiques et son application en télémédecine Doctorat de l'université Henri Poincaré - Nancy 1

\bibitem[\bfseries Olivier Francois, 2006]{ref20}
\newblock De l'identification de structure de réseaux bayésiens à la reconnaissance de formes à partir d'informations complètes ou incomplètes.

\bibitem[\bfseries Pearl, 1985]{ref21}
\newblock J. Pearl et A. Paz. GRAPHOIDS : A graph-based logic for reasoning about relevance relations. Rapport technique (Cognitive Systems Laboratory, University of California, Los Angeles, 1985.

\bibitem[\bfseries Chong Wang et al, 2011]{ref22}
\newblock Chong Wang and David M. Blei. Collaborative topic modeling for recommending scientic articles. In KDD, pages 448?456, 2011.

\bibitem[\bfseries chr, 12]{ref23}
\newblock Christophe Thovex, Réseaux de compétences  de l'analyse des réseaux sociaux à l'analyse prédictive de connaissances. Artificial intelligence, université de Nantes, France 2012

\bibitem[\bfseries Kostadin Georgiev et al, 2013]{ref24}
\newblock Kostadin Georgiev and Preslav Nakov. A non-iid framework for collaborative filtering with restricted Boltzmann machines. In ICML, pages 1148?1156, 2013.

\bibitem[\bfseries Naïm et al ,2007]{ref25}
\newblock Naïm, P., Wuillemin, P., Leray, P., Pourret, O., Becker, A., Réseaux bayésiens, 3e éd., Eyrolles, Paris, 2007, 424 p.

\bibitem[\bfseries Naïm et al ,2008]{ref26}
\newblock Réseaux bayésiens, Paris, Eyrolles

\bibitem[\bfseries Yiping Du, 2019]{ref27}
\newblock Bayesian Deep Convolutional Neural Network for SMS Quality Analysis.

\bibitem[\bfseries Pas,2009]{ref28}
\newblock Pascal Germain. Algorithmes d'apprentissage automatique inspirés de la théorie PAC-Bayes, Faculté des sciences et de Génie, Université Laval, Québec, Canada .2009

\bibitem[\bfseries Ruslan Salakhutdinove et al,  2007]{ref29}
\newblock Ruslan Salakhutdinove, Andriy Mnih, and Geoffrey E. Hinton. Restricted Boltzmann machines for collaborative ?ltering. In ICML, pages 791-798, 2007.

\bibitem[\bfseries Sachs et al, 2005]{ref30}
\newblock « Causal Protein-Signaling Networks Derived from Multiparameter Single-Cell Data », Science, vol. 308, nº 5721, p. 523-529.

\bibitem[\bfseries Tristan Stérin ,2016]{ref31}
\newblock Tristan Stérin : Réseaux de neurones récurrents et mémoire : application à la musique.

\bibitem[\bfseries Kendall et Gal ,2017]{ref32}
\newblock Alex Kendall, Yarin Gal. What Uncertainties Do We Need in Bayesian Deep Learning for Computer Vision ?

\bibitem[\bfseries Raanan Y. Rohekar et al, 2018]{ref33}
\newblock Raanan Y. Rohekar, Shami Nisimov, Yaniv Gurwicz, Guy Koren Gal Novik, 2018 : Constructing Deep Neural Networks by Bayesian Network Structure Learning.

\bibitem[\bfseries Umara Zafar et al, 2019]{ref34}
\newblock Umara Zafar, Mubeen Ghafoor, Tehseen Zia, Ghufran Ahmed, Ahsan Latif, Kaleem Razzaq Malik and Abdullahi Mohamud Sharif. Face recognition with Bayesian convolutional networks for robust surveillance systems. EURASIP Journal on Image and Video Processing, EURASIP Journal on Image and Video Processing.

\bibitem[\bfseries Gal et Ghahramani, 2015]{ref35}
\newblock Yarin Gal, Zoubin Ghahramani. Bayesian Convolutional Neural Networks with Bernoulli Approximate Variational Inference.

\bibitem[\bfseries Alex Kendall et al., 2017]{ref36}
\newblock Alex Kendall, Vijay Badrinarayanan, Roberto Cipolla. Bayesian SegNet: Model Uncertainty in Deep Convolutional Encoder-Decoder Architectures for Scene Understanding.

\bibitem[\bfseries Gal et Ghahramani, 2016]{ref37}
\newblock Yarin Gal, Zoubin Ghahramani. Dropout as a Bayesian Approximation: Representing Model Uncertainty in Deep Learning.

\bibitem[\bfseries XIAO SUN et al, 2019]{ref38}
\newblock Xiao Sun, Jia Li, Xing Wei, Changliang Li, and Jianhua Tao. 2019. Emotional Conversation Generation Based on a Bayesian Deep Neural Network. ACM Trans. Inf. Syst. 38, 1, Article 8 (December 2019)

\bibitem[\bfseries Gal et al, 2017]{ref39}
\newblock Yarin Gal, Riashat Islam, Zoubin Ghahramani. Deep Bayesian Active Learning with Image Data.

\bibitem[\bfseries Shen et al, 2018]{ref40}
\newblock Yanyao Shen, Hyokun Yun, Zachary Chase Lipton, Yakov Kronrod. Deep Active Learning for Named Entity Recognition.

\bibitem[\bfseries Blundell et al, 2015]{ref41}
\newblock Charles Blundell, Julien Cornebise, Koray Kavukcuoglu, Daan Wierstra. Weight Uncertainty in Neural Networks.

\bibitem[\bfseries Deshpande, 2016]{ref42}
\newblock DESHPANDE, Adit, 2016. A Beginner?s Guide To Understanding Convolutional Neural Networks Part 2. In : [en ligne]. 17 2016. [Consulté le 21 aout 2020]. Disponible à l?adresse : \url{https://adeshpande3.github.io/A-Beginner%27s-Guide-To-UnderstandingConvolutional-Neural-Networks-Part-2/}.

\bibitem[\bfseries Srivastava et al, 2014]{ref43}
\newblock Nitish Srivastava, Geoffrey Hinton, Alex Krizhevsky, Ilya Sutskever, Ruslan Salakhutdinov, Dropout. A Simple Way to Prevent Neural Networks from Overfitting.

\bibitem[\bfseries Der Kiureghian et Ditlevsen, 2009]{ref44}
\newblock Aleatory or epistemic? does it matter? Structural Safety, 31(2):105?112.

\bibitem[\bfseries Ronald Seoh, 2020]{ref45}
\newblock Qualitative Analysis of Monte Carlo Dropout, University of Massachusetts Amherst.

\bibitem[\bfseries Gal, 2016]{ref46}
\newblock Yarin Gal. Uncertainty in deep learning. PhD thesis, PhD thesis, University of Cambridge, 2016.

\end{thebibliography}